劉霞紐約晤流亡作家余杰展笑容

2018年10月01日

劉霞紐約晤流亡作家余杰展笑容

作家余杰（左起）、劉霞、劉敏及廖亦武在美國重逢相聚。

到美國出席哈維爾基金會活動、諾貝爾和平獎得主劉曉波的遺孀劉霞，在紐約期間順道與流亡美國的作家余杰見面。余杰昨日在facebook上載兩人合照，並留言：「九年生死兩茫茫，今日相聚何歡暢！」

劉霞展露久違的笑容。

懷念昔日與劉曉波相聚

現年44歲、2012年流亡美國的余杰，昨日與妻子劉敏及兒子一家三口，從居住的維珍尼亞州前往紐約，與闊別近九年的劉霞、七年未見的廖亦武會面。他表示，當年劉曉波與劉霞前往他在北京的住所，探望其剛出生兒子的情形還歷歷在目，可是「如今，我家兒子已經10歲了。而曉波已經離開我們了」。

雖然留言有點傷感，但余在fb上載的照片所見，他與劉霞、廖亦武等人重聚顯得相當高興，劉霞亦展露久違了的笑容，表現相當愉快。

不少網民都對劉霞能與好友重聚感到十分高興，有網民稱：「這個重逢，要一個正常人為之付出多少代價？」「值得感恩，值得好好慶祝！」也有不少人留言說：「歡迎劉霞來台灣！」對於是否邀劉霞訪台，陸委會副主委邱垂正日前曾經表示，會尊重劉霞的意願，並將會依法處理。

《蘋果》記者

上一則
上一則
提早一晚往機場仍塞車

下一則
下一則
河北屋苑疑煤氣爆炸 窗門飛脫5死

比共狗逼害到人唔似人 有排醫

一入黎又見 Blocked User
依家假膠多定5毛多呢?

成功實現中國夢